滑雪滑雪再滑雪（4）有無人黎緊出trip滑雪

Q & A:

1）
Q: 玩單板snowboard定雙板ski好
A: 你鍾意啦，玩得勁兩個都型

2）
Q: 新手黎緊第一次滑，有咩要注意同準備？
A: 單板既話，一定要護膝同pad 褲，學同玩既過程，跌同跪係一定會有，慳錢唔買=睇醫生嘔返出黎

3）
Q: 請唔請滑雪教練好？
A: 請教練學好基本功會少行好多冤枉路

諗到再打

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

Pish

繼上post 講新手買gear
多謝兩位巴打回覆

原來bindings 係跟板買
我仲以為係跟鞋買

我依家先發現有step on咁方便嘅嘢
不過我新手應該都唔會即刻買咁貴 順便探索一下點先啱自己

想問多句 如果我買咗自己鞋 會唔會租板&bindings 嗰陣夾唔到

我覺得新手唔好用step on住...
鞋好少唔夾binding既
不過要留意對鞋軟硬度
新手用中間 5 6 左右會好d

無錢買step on

CNY帶家人去La Plagne

1）
Q: 玩單板snowboard定雙板ski好
A: 兩樣都好玩，不過年紀慢慢大，想轉ski

2）
Q: 新手黎緊第一次滑，有咩要注意同準備？
A: 保護措施要做足，Youtuber Coco哥就跌斷了手腕骨（佢都喺有SB經驗之人，但意外冇人預料到）。 帶返對wrist guard 保護下，落地個下手都冇咁痛。 不過千萬唔好信佢講揸住gopro就可以避免意外。新手唔好搞咁多gopro嘢，拍出嚟都冇咩觀賞價值，仲會影響你注意力同埋平衡。 請其他老手拍你動作比較好。 新手嚟緊有ski trip不妨多啲鍛煉大腿肌肉，為學懂S turn, 或者ski snowplough，都好靠腿部體力。

3）
Q: 請唔請滑雪教練好？
A: 支持搵教練學正宗動作同理論，課堂不用多，但係重點嘅嘢，都係教練比較容易睇到學員的個別問題。

4）
Q： 你哋用咩SB/binding set?
A: 我用Never Summer Cobra 158, YES Optimistic 154, Flow binding

optimistic會唔會太硬
係咪好pop?

thanks
我都聽講買中間硬度好啲
我就係聽話新手第一步應該買鞋先
所以先諗住買鞋順手買binding

買左鞋先，預多d時間試，真係完美舒服先好買

另，鞋 binding 板 三者軟硬度都要夾

三個column左至右係 ：Boot Binding 板
軟軟軟
軟硬硬
硬硬硬
呢幾個combination最好，最少力量流失

沒有介紹說的硬。 nose press 都好易，同pop。 反而因為係肥板，edge to edge真係要做足啲， chairlift底嗰啲窄坡落有啲吃力（功力未夠）。 同埋塊板唔係係咪camber關係，好鐘意攞edge。

gala湯澤 唔夠積雪仲未開
１月頭開唔開到

新post再問1月中湯澤有冇教練介紹

難啲 我打定輸數

1月都冇咁大獲

我農歷新年去應該會好啲？

我聽講過要試成日
我預自己就預兩三個鐘左右

其實去租板&bindings 有無得揀得咁詳細
自己買就話可以慢慢夾

睇黎係偏freeride多d 應該會幾好carve
我個陣就係驚佢太硬 揀左yes greats

我想１月３－５號搵２日去下
想問東京附近仲有冇其他地方比較適合新手去

一般普通rental有分租regular定premium
Regular就無咩野揀 premium會好啲

Btw有啲鞋係真係闊啲好難kick入bindings
記住帶埋鞋去租

唔夠雪原來有得保

明白

其實鞋有無話預要幾多錢到
我諗住滑到中階或以上先換
(估計大概要滑幾十日？)

邊間

湯澤溫泉街：青達雪具店！講國語

最近東京就係湯澤區包括gala! Gala唔夠雪又多人，通常去神樂滑，田代線神樂峰都夠雪

我都係wo巴打
買完福袋無野做

東京附近都係湯澤架啦
去遠d搭車都五六個鐘
神樂應該實有雪既

過兩日去函館，唔知夠唔夠雪滑呢

琵琶山一月頭係咪唔使諗

輕輕一推
定係帶張信用卡就搞掂

箱館山係咪人工雪

雪褸burton定volcom好，有件burton心大心細想換volcom

著緊volcom褲覺得好唔錯

我有volcom bib pants同burton bib pants
Volcom d design 正d

好似六甲山先係
箱館山唔係

搵到 QBE

最多陪350/日 同埋係for「預繳滑雪場租用費用」

其實矮撚係咪唔洗諗呢啲鬼佬size

利伸：167

近近地去體驗下其實輕井澤都係一個選擇

唉 北海道都滑唔到嘅話東京嘅人聽滑草都得啦

否
167 可以著到M
Snowboard 既衫就係要鬆身

2月中去北海道

但唔會長到拖地咩

下星期去富士山2合目 yeti，想問會唔會多人到租唔到滑雪服？
滑雪鏡邊到買平，個到冇得租

我著pants定bibs都係baggy同拖地
又要著pad褲, 人又短, 冇計
最多催眠自己snowboarder係要咁先至好睇

呢個場有無新手場

。

有呀，我都係未滑過雪，第一次去

有無團體課程係比一個人可以參加一個人搵私人教練一日都好金下

我都睇緊轉場去神樂
不過唔知個邊有冇得租成set

一家大細去 純粹想影下相玩下雪 留一日

研究完，whistler滑雪好7貴
住宿+滑雪票+gear要成幾千一個人
而家睇緊去Sasquatch / Manning Park滑雪
順便去Harrison浸溫泉
有冇巴打有經驗？

雪鏡我係樂天買千幾yen， 牌子好似叫voxpot

係咪去到日本先買裝會抵d,其實我都係去一次，唔想買咁貴

因為睇啲size chart inseam好長下，驚好bulky 仲諗住要搵下啲short款

就咁睇好似樂天平啲，我買咗對手套都係1000yen，街似乎賣大牌子多（好似係）

可以去睇下klook,kkday,etc 嗰d package，我係買佢地嘅，當然自己搞抵d啦。

視乎你去日本邊到，應該大多數都有新手場嘅

之前去富良野報團體課
Total 都係四個人唔知係咪我好彩

我仲book左一月頭private tutor

Sorry講漏左我諗住係東京滑 我睇左間野叫教練帶我飛個價錢唔錯 但FB問佢野應左一句就無應

唔洗特別買咩去？去到先按需要買都得？

想問妙高1月係咪收得皮

你去雪場最主要買嘅係張纜車飛，其實個雪場可以就咁行入去玩雪（好似係）。
裝備個d，如果唔係玩開多數都係租嫁啦。不過有d場未必有齊哂所有裝備比你租，呢個你要check下。
通常要買既都係面巾，手套，雪鏡。

利申：未去過滑雪，下星期應該破處

租野應該都係先到先得啦我諗

molamola

留名 二月底去湯澤

住溫泉街嘅話唔係個面租埋先? 如果玩幾日嘅話, 咁最尾個日唔晒FIX死要返神樂

btw 神樂地理上夠高, 穩陣D

都未必嘅，妙高一喺唔落，一落可以連續2日都50cm以上，不過今年日本特別少，求神拜佛啦。

未去過妙高, 黎緊2月去

有 二世古ski school有group lesson報
最多八個人上
上次我個fd報左班 最尾得佢自己上 勁賺

本身就係貪佢豪雪區 家陣買住雪場d草真係喊出黎

其實本身好少少既 binding+鞋 都要5k
其實差唔多

係福井雪場打緊工 到而家都未落雪.

比我想像中貴咗啲

想請教吓巴打
如果我諗住先買對鞋
滑到中階或以上再換Gear (估計大概要滑幾十日？)
大概預幾多budget好 2k-3k夠唔夠

其實baggy先會滑得舒服

買到咁岩身大家滑起上黎就明
Com唔哂對鞋
著pad好緊
坐底又戚黛黛

2-3k淨鞋定點先?
係日本買應該唔洗
我買ride雙boa當季款都係24000定27000yen
如果揀非boa款應該可以20000yen內
但前提係日本買真係要自己識試
著上腳要識分點為止fit, 點樣係頂趾, 點樣係太鬆
腳背又唔可以夾, 唔好有pressure point等等
語言不通比較難同店員表達或者問野

一對好既鞋真係好重要

無錯
snowboarder起碼要平時著大一個碼,
slim fit 可以考慮買大2個碼
我著開xs, 有時都要買到M
唔係真係好難郁動

利申: 第一個雪季打後肥左,
第二個雪季可以借d意買新衫褲

唔該晒

我都唔想綁鞋帶 應該揀 boa/其他lacing system

其實我都係滑咗一次 五日左右 未必好清楚點謂之fit
嗰陣租雪具個日本店員都無乜點guide我

我上網見好似日本舖頭都會有英文店員
諗住靠佢介紹同幫我揀
抑或其實香港買個價錢會差幾遠

補返唔記得答
淨係諗住買鞋先

如果睇啱埋雪鏡同頭盔就另計

初學者岩去歐洲邊d 場滑雪？

屋企有件columbia防水防風嘅褸
不過件衫內籠有毛毛
著去滑雪會唔會熱死

你講果2樣我覺得都係要買
雪鏡頭盔呢d咁貼面既野我唔係咁想租
總覺得冇人會得閒去洗的
去行一轉御茶之水/小川町搵下啦,
有d都唔貴, 頭盔呢d又易fit d, 去日本自己試就ok
都係fit頭形, 戴多一陣都唔覺得夾到頭痛唔c服就可以
鞋就麻煩好多

香港買boa鞋, 你預二千鬆dd係差唔多
如果有d工廠區樓上鋪應該可以平多幾舊

下個禮拜去denver滑

咁姐係見倒size chart啱再再買大啲？

我平時US著開M既，睇size chart都啱，諗住買套burton，但睇comment好多都話run too big，好矛盾

好

我都係諗住行一轉御茶之水嗰頭
我估睇啱都會買埋雪鏡頭盔㗎喇 因為租都唔平
鞋我就再睇睇到時有無staff 溝通到先
無就返香港買算

咁多外國人去買佢地英文好勁㗎！

Here here feel no good ,here good ,

（要著滑雪長袾試鞋）

野澤開了

著左snowboard regular design去ski買fit碼可能會run too big
有d snowboarder唔著pad買大一碼又too big
有d人覺得長度有d拖地又too big
所以好難作準

以我自己為例
burton xs唔著pad的話腰位pat位脾位都係fit
都有少少空間剩, 但褲腳已經勁拖地
著完pad就都穿得落但係mou低有d困難
所以用黎ski係ok, sb會唔係咁合適

burton s唔著pad係鬆fel fel就甩咁款
但著完pad就得番係腰位鬆少少,
pat位同褲 long位其實係啱,
仲有少許空間可郁動
拖地既問題已經放棄左唔理, 由得佢拖
如果再郁得鬆動d應該要買m
但真係會著到似哈比人囉,
我本身已經矮冬瓜架啦嘛

最後我多數買s既bib,
咁樣腰位點鬆法我都唔怕甩褲或者入雪

雪請繼續落

多謝提醒
上網睇人講話真係有識講英文嘅店員
雖然我對日本人嘅speaking 無乜信心

上年喺香港買burton雙boa都係二千左右
上兩星期係御茶行咗轉其實都差唔多價

我今年4月都可能去whistler
因為暑假去左澳洲滑買左epic pass
包左Whistler 十日
巴打你可以考慮下依個pass好抵
除左whistler 日本白馬同留壽都都包各5日

我都二月底 諗緊湯澤定白馬好

我都有諗過白馬
但湯澤可以用周遊券抵好多

想一月尾同女朋友去首爾附近滑兩日雪
會參加一日團自助滑
我見首爾一個半鐘車程左右都有好多選擇
巴絲打有無邊個場推介？

係，如果無，真係差好差！包括時間

想問snowboard protecter有無好介紹？
上amazon見到啲hip protecter連埋條褲護膝果啲好唔好用？
其實護膝果啲用普通硬地滑板果啲得唔得？有無話雪地專用？

我自己去開龍平
酒店都方便
附近有韓牛食

應該唔會了...
本身唔係咁常滑雪

想請問下滑雪褸係實用層面上算唔算必要
或者有冇邊隻出街褸接近滑雪褸需要嘅性能

防水及手抽口褸底有裙防入雪

必要，防水、有裙腳、多袋嘅雪褸

苗場終於落大雪

Btw 已經返左東京，準備一個人過聖誕

下年再去

下年不了
係都買多程三個月後回程
係日本滑足三個月啦

有無滑雪高手完成埋個Q&A去

Same 啱啱苗場返，想問點解我買咗lift ticket但係都無人check飛嘅
其實係咪某啲lift 先要買，好似山頂駅果架

其實好多場都冇人check
自律啦呢d

有冇去田代 神樂呀

唔算必要，尤其你係初學，一年夾綿褸都ok

係咁勁玩到入雪，一早買咗

初學行都有排

咪有人答咗囉

唔該巴打 咁有啱先買
見columbia有折果啲價錢都勉強接受到
其他除左quicksilver decathlon仲有咩牌子價錢平民啲

巴打想問下你滑苗場你會住邊？同埋個邊請教練易唔易？

首選一定王子架啦

湯澤其他場有冇

你話教練？
湯澤雪國咪有中文教練
住邊？
Jr一出成條溫泉街任揀
邊個場？
溫泉街穿梭巴士/青葉租嘢包接送
仲有咩幫到你

有冇雪落

依樣幫你唔到
但係我賭j都得湯澤區一定會再落雪

快d落，求雪

纜車一定check,吊椅工作人員會講「多佐」

龍纜都唔check

不過好多有都智能嘟飛

苗場見fb網友報實時已有粉雪喇

係香港既選擇唔多
日本過季或斷碼貨果d可以ard 1萬yen一件衫或褲
有d日本自己本土brand唔出名果d有d再平d
萬令yen可以有上下set, 例如日本樂天都有唔少

(我求其搵的)
但就防水性同透氣性可能弱少少咁

至於外國brand, 日本一般冇乜得點平
但我見過最癲價既係burton一件頭女裝xs係季尾賣8000yen
係8000yen咋!!!!!!!!! 平到笑
不過當然隻色係7 d咁lor

幾深雪先

好多人得小小雪就話pow 呀

gala聽日開兩條雪道

一日好大對比

好似好貴咁想睇下個邊有冇民宿
教練方面係上返個個官網搵？

係琴日同今日？

苗場係住Prince先好玩。 或者住Mitsumata， 玩Kagura， Dragondola過苗場。

我見上網有D Gortex Alpine 有雪檔但無寫for snowboard/ ski. 想問下會唔會唔啱滑雪

咁想問下湯澤GALA 定苗場好啲？對新手黎講

苗場/石打丸都得 ！ gala 人山人海

有冇人去過九州五瀨高原？

我想問搵教練係咪都係上網去青達book？
同埋prince係咪齊哂野可以俾人租？

青達fb 聯絡佢啦，台灣仔嚟，自己問！
苗場衫褲板鞋有。其他個人防護應該無

有無防水 透氣料？

好，唔該巴打

新手東京邊到滑雪好

經濟攬炒仲外遊
睇你地唔起 一d良知都冇

有冇人知而家GALA點?

你讀下書明明經濟攬炒係咩意思先出聲啦
要攬炒香港中國
我外遊支持外國都唔得啊？

我坐ANA

淨係開咗2條雪道，睇天氣 月尾果幾日落大雪

苗場呢

到咗zermatt好撚緊張成年冇滑過

dllm 幾多手足係香港受緊苦 你出去滑雪 垃圾

可是，後來，由於運動變成不是針對個別政策，而是轉向參與者追求突破自我，於是變成苦行式的，過度批判同行者的苦澀路線．作者解釋社運後來的發展：
「自我反省由於帶着強烈倫理色彩，忠於這些原則的運動者，會去攻擊不如自己認真看待運動的戰友，或是在沒辦法堅持原則的時候感到挫折．運動者無法對戰友採取寬容的態度，導致內部衝突和暴力，太着重於抽象的理念，容易陷入自以為是的危險」．

簡而言之，就是變得太「道德L」「佔領道理高地」，於是社運人士之間有內鬥，更甚者會殺害覺得不夠忠誠的志士．

手足 每個人都有佢既難處
唔好太過批判同路人

就係你地唔團結 運動先愈來愈低落
好嬲 用你地想滑雪既心放落香港度抗爭啦好心

不指責、不分化、不割蓆
你點知要去滑雪嘅人冇keep住抗爭？
係咪要人24x365咁抗爭？
放假去旅行=冇心抗爭？

太過批判喇！
手足咁撚慘你地仲掛住溝女扑野
手足咁撚慘你地仲掛住去打邊爐
手足咁撚慘你地仲去追日劇
手足咁撚慘你地仲去旅行

去玩唔等於藍唔等於無良心嘅。

唔洗理樓上個傻仔，大家做過咩洗同佢講？

兩日後去, 教練叫我去神樂
我話新手冇分別啦
佢堅持話神樂好d

有冇巴打1月3日一齊去滑

5-9滑 白馬

11/1去石打，今日都未營業！今年會唔會唔1月尾先開

新手有冇建議學幾多個鐘？我見佢啲課程都係2個鐘為主

係唔係指JR+雪場啲卷？
但白馬比較無咁多人？
另外有無啲純溫泉介紹下 白馬長野個面

係呀東京廣域周遊券
當然交通愈方便就自然愈多人 自行取捨
我唔好溫泉冇研究

唉仆街了湯澤

想問下有冇人買過gala下邊個網拉到最底ga超值滑雪課程套組
佢寫有人數限制 難唔難買到？

新手未滑過雪 報klook/kkday d團定係買wide pass去gala好？

28去苗場

其實湯澤衰在依張pass
上次月頭滑冰都覺得三日完全唔夠喉
有得分三日用就正

2月去白馬
唔好好似上年咁2月都硬地就得

見GALA有30cm積雪，諗緊聽日去GALA定kagura

Gala未開呀！

苗場fb 聽日去神樂啦

應該係開咗2條雪道

比條link 幫你睇吓

2月頭去湯澤定白馬好
邊度可以搵教練？
香港有冇啲買Gear既地方

諗住2月去輕井澤滑雪，未滑過
因為諗住即日來回，住上野
係咪自己買晒雪衫雪褲好d?定你地大多數都去租

首先要決定滑單板定雙板
會決定你需唔需要買pad褲(單板要, 雙板唔洗)
如果會去東京御茶之水/小川町運動鋪街果邊買,
就可以順便執埋套gear

買既次序我覺得係先買貼面貼身果d,
最外層反而有得租可以租住先
因為貼身野未必個個場有得租, 有都衛生極有限

貼面貼身去到最外層, 我覺得買既次序應該係咁:
(1)面罩/圍頸(一個圈果種, 非頸巾)/balaclava(包晒成個頭會暖d, 但怕熱者勿用)
(2)雪鏡
(3)最plain果種唔會最頂有粒波既果種冷帽
(如果租頭盔可以用佢隔一隔)/直接買頭盔
(4) 排汗既最底層(上身tee同下身legging)
(snowboard者有同冇會極大分別-5)padded褲(護pat同膝); ski未必需要
(6)最外層(要防水但透氣), 即係雪衣同雪褲
(7)鞋
(8)binding同板 (ski: 仲有pole)
(9)中層, 我自己求其一件抓毛衛衣就算,
有d靚既有埋防水果d會更好

每一項都可以再講深入d,
例如咩design, 品牌, 物料都有好多野可以再share
但呢類問題一個post要答n次
下次可以考慮置頂左佢

一日就租，如果滑雪三日就買！因為會平過租（迪卡燶）

苗場有冇教練推介？

想買工人褲果類雪褲有無推介 第一次滑

最好唔好
滑雪其實係運動 熱起上黎成身汗
另外啲毛毛如果入雪 好易凍濕

想慳錢另計

一套gear好撚貴架
玩兩次確認自己會繼續玩先買啦

如果住上野去輕井澤滑雪 即日來回應該都ok?
因Book左上野果邊酒店 費時改

即日來回早啲起身無問題嘅
但如果未玩過的話
可能滑都未識滑就已經要走

利申 第一次去snowboard滑咗五日 滑到第二三日左右先算滑到

如果有3日廣域周遊，住高崎都幾好㗎，廿分鐘可以到輕井澤或湯澤。湯澤炒到兩千一晚，book住高崎係好選擇

下次post 頭置頂

burton reverse(男) bibs / Avalon bibs(女)
我著過dimito bibs, 收視率好高
黎緊呢季轉airblaster

其實我極推薦工人褲(即bibs)
因為snowboard成日烏前起身,
條腰太fit會辛苦, 晏晝食飽又頂到實左
唔fit又怕鬆雪一仆就腰位入雪

工人褲通常包到mid back位, 會好用d
再上要包得冚晒就要著one piece suit

我都睇緊burton bib, usd$249，但goretex版都係$299，係咪上埋goretex好啲？

當然係好d啦, 價錢唔係問題既話gore tex係值得買既
尤其好濕既雪, 如季初仲會落雨/春滑既思樂冰
有goretex, 入面d layer少好多機會會濕到入去

記得會著pad褲既話, 買雪褲要預鬆多d位呀

Gore tex burton bib 用家
個人覺得volcom bib再好d靚d
不過gore tex版好貴

我見好多牌子goretex都貴好多，係burton呢條只係差少少

穩陣啲諗住買L，不過有少少驚著到哈比人咁

邊度搵教練好啲

大家通常買裝定租裝

因為burton Ak/mine 77呢兩條line先至係貴野

睇場做人啦
因為每個日本雪場都有官方自己合作既滑雪學校架

頭一次多數租
(講緊有得租果d裝, 有d裝(如pad褲)極少有得租)
玩上癮就會自己仆到去買

我d褲都冇錢買到去gore tex level

但我有3條bibs

我新手 去湯澤建唔建議

你可能要問下其他人
湯澤果堆我都未去過
我剩係知佢最近東京, 所以人通常都多

🙏🙏

我見條條都2400到 goretex 又3500到

我覺得ok, 不過建議你size up一個碼

Btw 呢個價錢買件pro shell 幾抵玩

我之前未滑過
遲D一月去首爾附近滑雪
book咗個滑雪班 包雪衣雪褲同裝備
想問吓其實著咗雪衣雪褲之後裏面仲要著多幾多先夠暖/唔太熱？

我自知自己忍唔到手唔買新裝
既然都年年換新,
咁就唔洗買到最top既model啦

我想買volcom goretex 但3000幾唔係好捨得買

雪褸入面著件日版u記長袖底衫 ok

Sbf?
我有條全新volcom bib M size手痕買左
太多褲著唔哂
依家放緊番出去

應該要睇溫度?
韓國落起雪黎都幾凍, 我見龍平有時都負十度同大風
如果真係呢種溫度要加埋抓毛衛衣中層/羽絨背心
如果係平時d晴天硬冰應該薄薄地底層都夠做

係呀 我買條 2000幾普通 3000幾goretex

Off season買好平姐

但我大後日飛

off season剩低d色......

有得揀至係老闆

飛邊?
去日本會經東京可以考慮去小川町/御茶之水買
平就未一定平好多, 但一定多款n倍

韓國冬天係幾凍，不過都係睇個人體質
我去韓國滑都係u記打底再加件tee咋，都滑到出晒
利申唔怕凍怕熱

去東京呀 30先到 但日本平啲咩？

想即買又平咪迪卡儂囉，其實唔一定要goretex,

我見volcom 有條白色goretex north face 有條1600好吸引

GALA今日收左檔

湯澤今日大風，連神樂都收檔
之前就驚滑草，點知撞正大風

4月中湯澤滑係咪唔建議？

我見仲有80-150 積雪 但又去到十度

果d係壓實嘅冰唔係雪喇

31/12號去蔵王，又大風又少雪，仆街

一買就停唔到

U記打底姐係heattech? 著佢都得，唔洗買啲高級打底？

係！超凍先著迪卡儂500

係呀
不過都係睇返個人體質啦

-16度都係著 一件短一件長 u記
帶定兩三件到時加減著

heattech少少汗都唔吸wor
一出汗再上chair lift吹風即刻凍到收皮wor

寧願著住u記運動衫打底再加過頭笠衛衣
heattech真係咪搞我

利申: 怕凍, 著開merino打底

Merino 正 可以著兩三日唔洗洗，smartwool / icebreaker

非羊毛類中價打底可以考慮埋patagonia 最平嗰隻thermal ，四舊幾 （買件普通有牌子嘅tee 都要呢啲價啦）

唔係話著heat tech 一定唔得，但舒適度唔係同一個層次

我諗好睇大唔大汗
我係怕凍, 但一熱就勁大汗, 會滴水果種
一出汗件衫頂唔到我就超凍
冇得唔著d好少少既打底.....
但merino做底層成個trip唔洗都ok
著左運動衫做最底反而要日日洗

著完跟本返唔到轉頭

而且運動衫不停又濕又乾特別易臭（例如跑步全程濕住無問題）

真係去過trip嘅手足代表呢半年都冇做過嘢嗎？ 是否太偏激了。 唉...

突然醒起唔記得左講要買 (0)滑雪襪

請問又大汗又唔多錢，咩打底衫好...？

同埋見過人係雪場就咁著hoodie 係面，其實咩情況先適合咁著？

有Hoodie係防風防水既，例如 Burton 既 DRYRIDE
效果一定冇Jacket咁好，不過春滑好多人咁著

Spring ski or 雪場天氣好 （唔大風大雪）
對自己技術有信心 （大部份時間可以企喺度著板，少跌）
你上身著乜都得

Budget 有限去montbell 睇睇 中至平價黎講非常不錯 （等overlander 減價/問fd 拎gold vip)

希望大家盡量用不推文回覆

下次出post應該係下年

今年12月尾山腳底都冇積雪

得山腰以上滑到，不過冇死錯人架啦，五龍、八方夠哂玩啦

小谷村落雪落到傻左

普通u記sport質料tee,
或者類似既質料既tee做打底,
再著平時去街果d抓毛hoodie(唔防水), 外加雪褸

一熱既時候就拉開雪褸/雪褲d散熱拉鏈去散熱<<重點, 唔好俾自己keep住出汗
真係好熱就除埋件hoodie搵個locker放住先
我自己怕凍, 好多時開晒d拉鏈位坐程chair lift就凍番晒

你講果d, 一係就本身好勁唔會點跌,
咁就唔會整濕自己件hoodie
一係就件hoodie係貴野本身有d冼水/防防地水

如果入面果件運動tee每日手洗,
之後晾係酒店/民宿
就算要買都係2件就夠
中層唔怕濕左乾唔切帶1件都得,
但我通常帶2件方便著一件,
另一件著過唔洗都可以晾下吹下d味,
同埋snowboard腰位就算著bibs有時都會有dd入雪
我prefer著全乾既衫上身舒服d,
換下衫個人都開心d

如果真係怕太大汗可以衛衣果層再著薄d
應該係最平既option了

I'm skiing with my Japanese friend Fuyuki in Tokyo right now. Fuyuki will be throwing a birthday party tomorrow but alas I can't attend as I got work to do. When he invited me at first I said "We'll see" He's making the most elaborate preparations for the party. My brother asked him "How are the party preparations going?" Alan is assisting with the party preparations. Peter is also assisting in making preparations for the party. Fuyuki and a few of his friends are sharing the preparation between them so it isn't too much work. Happy birthday Fuyuki. I'm sure your friends will join me in wishing you a very happy birthday. Last year he got me a massage chair for my birthday. I remember I said "I can't believe you got me a massage chair" It didn't come cheap. Charles has accepted commission to write an article on Picasso for an art magazine. He's doing research in preparation for the article. His girlfriend is also assisting in the preparation of the article. His favourite fighter Dan will be fighting John for the heavyweight title in May. Championships like this require adequate preparation. The poster and the promo video are in preparation. Dan is doing careful preparation for the fight as he didn't perform well in his last fight because he did very little preparation. John didn't seem to have done much preparation for his last fight too. He almost lost the match so this time he's doing meticulous preparation for it including wrestling, grappling and kickboxing as well as cardiovascular training. Sparring regularly is good preparation for a match. You cannot fight a high level fighter in a championship without proper preparation. My friend Amy is making preparations for her ski trip to Osaka. She's also making preparations to meet her favourite band X japan in Kyoto. So she's preoccupied with these preparations. Preparations are being made for next month's ski festival in Osaka. The organisations and the institutions who organise this ski festival have announced that preparations for it are well under way.

有無人去過湯澤 個邊係咪咩都有得租？
但我應該會自己買定頭盔 雪鏡先

有冇巴打想一齊夾 slopes 既 annual pass? 5個人 total HKD 233

App Store

個app有咩用

依家日本帶頭盔返香港有冇問題？

沒有暴徒只有暴政

GALA唔建議，我新手今年一月去完，d新手course又窄又斜，自己覺得新手既去石打丸山個d好

聖誕果日hand carry左三個番嚟
直行直過冇人理

不過我一家三口有大有細正常都唔會俾人check

1 月 1 睇預報 有暴風雪
會唔會滑唔成

Icebreaker 底衫+smartwool 襪

咩地區有？

北海道+東北31 號開始有

north face啲雪褲得唔得嫁？

30號又熱番

佢用黎記錄你滑雪d數據...

睇落佢詳細過其他app...

我出境果時直頭掛住係背囊過關都無事

出境應該都唔會有事掛
唔通驚你輸出革命

有無巴打去過chamonix
想由lyon過去係咪得blablabus(omibus)
成35歐一程好貴
Check過 搭火車最少轉2次車先到

自膠先，神樂今日有開 ，勁多人，勁大雪

直接上FLIXBUS / OUIBUS個網搵
但都要30歐左右

湯澤區其他場有雪未

Flixbus 要轉車啊 唔會考慮
我睇旅遊書又話lyon有火車一程到達 屌你台仔呃我

第一次玩sb，padded褲香港邊到買好？

3月頭會係東京
Intermediate ski
想問去niseko 滑好定留返係東京附近滑好？

睇你想滑草定滑雪

3月頭Tokyo 要滑草架啦？

niseko sure

niseko spring ski 啦

比D信心

有無人用過公仔護臀，大唔大件？
想買但又好似好晒位

31即刻大風雪 你驚太大風唔開好過

烏龜果啲？
無用架，跌果時隻公仔會跟住移位，仲唔防水...

三月頭未spring
4月先spring

老實講, 呢d睇老天爺心情

如果今年係似14-15年遲凍又遲回暖,
應該冇乜太大問題
當然北d/高d d雪況會再理想d

3月間唔時都落一兩場雪,
之後既blue bird powder day

見到有人用熊大
重有埋一對護膝
似乎搞笑多過實際

如果去Niseko 4,5日 有咩場好去？
去開hirafu..但又未到玩到off piste level..仲係練緊黑線
想去其他埸有無介紹？

另外想玩off piste去到咩程度先得？

我今次去都想挑戰gate

遲回暖就好
2至3月中都係白馬

黎緊一條友去都想try try
到時睇下識唔識到朋友，痴埋一齊Off piste

有冇推介

冇報couse 仆左成日
第一次感覺幾好，下次都係bk 教練，同埋留多一兩日，一日唔夠喉

想問如果對滑雪好有興趣 想做埋教練
建唔建議去日本工作假期去換返個casi lv1/2教練證返黎？

留一個season同我地呢d斷斷續續滑既人差好遠
後生既就去啦

推得好快
今個雪季去到3月既

你幾時去

正常人一個season去唔去到casi lv2?

我依排都諗緊同樣既野 巴打滑左好耐雪？
我打算做多大半年野就去working holiday學

得強國人先鐘意用呢味野

一個season
正路去唔到
除非你本身已經滑得好好
或者去join紐西蘭個啲十個星期instructor course（考nz個牌）

又唔係滑左好耐 滑左三次 依加只係識c turn
S turn都未識
只係細細個對滑雪好有興趣 一試就愛上左
我依加26 諗住28/29先去 儲下錢同埋諗住去埋沖繩一次過拎埋個潛水教練返黎

Off piste你首先要試下啲樹林仔先
就咁on piste旁邊個啲樹林，要入去穿插下先
唔係怕你一入gate就撞樹
仲有啲ungroomed 位 姐係啲小饅頭
要學識滑個啲先享受到

如果niseko你想玩gate 可以試左annupuri 既G7先
比較簡單同埋得一條路 (起碼唔蕩失路先）

巴打打算幾時去？

我自己經驗
留一季後考左lv1
第三季考左lv2

明白哂 咁我可能操定雪先去考

見到有人用之嘛
點會有推介

建議你搵個教練打好基本功先
我自己係澳洲自學一季學到亂晒龍
改動作改到Hihi 差啲唔pass

本身有去融創學同埋操下雪
但係有時時間有限 想學多啲都唔得

融創
Btw香港人教？

其實會建議你早啲去
你考完個牌
仲需要working holiday依個簽證去搵工儲經驗
無經驗既人好難有公司幫佢地整工作簽證

巴打每個星期滑幾多日左右？想參考一下

難得香港有人同我想法一致

利申 潛水a仔

第一季就一星期三日左右
因為做housekeeping 放工都可以滑 同有 night ski
實際上應該多啲
第二季教學為主 少自己滑
第三季就都係一星期三/四日左右

想做就快啲去做啦

一樣兩樣都有玩
老老豆豆
玩同教兩回事嚟

估唔到有同路人
我都係滑左加埋10日
一樣26歲，辭左份做左4年幾既工。
下年2+3月去白馬考埋個lv1, 4月試下整唔整到日本 wh

再下季就可以去教練(白紙好似好難搵)

我去白馬，2月

應該3月4到7

加tg傾傾? 比啲tips你
Tg: @fttdd

4-7岩岩好走左
唔係可以帶你行個圈

單拖出gate 小心D。 今年時暖時凍 雪個base唔穩陣。好易雪崩。記得睇snow Japan avalanche alert

唔會單拖

好記得第一次滑 預得一日
點知滑到上晒癮 果斷下年滑足5日

下次有機會
另外想問幾日係hirafu附近有咩好玩/滑雪/食？
有時滑到攰 都係喺alpen 浸溫泉 斜路食拉麵 再滑過
有時想去下附近 又驚無車

Btw any 教練介紹？

好多好食
斜路個拉麵辣殺黎架！
教練有呀 你tg 我？ @fttdd

見用果d多數 中國人黎

真 見親都係支那人

得日本可以潛水滑雪兩樣野學哂
潛水教練麻煩啲 要100潛
滑雪就可以努力補救
得一年時間 唔知可唔可以拎哂兩樣

想操雪最方便最近係得融創 夏天都可以滑雪 唔通下下塔飛機咩
有搵過在場大陸人同香港人教
在場大陸人平 但好hea
香港人教好費 但教到好多細微位

咁不如去融創考左個1lv 之後去wh拎經驗同考埋2lv
咁樣得唔得

有冇人而家係Hirafu??

仲有澳洲 紐西蘭 都有齊兩樣
一年好似有d趕

2月中尾係唔係niseko

想問下積雪50cm其實係咪好少
見d滑雪場人多滑幾下就透到塊地出黎咁款
要幾cm左右先有好厚雪既感覺

好葡萄巴打
份工都算
女朋友係香港真係行唔開

5日係唔夠的
今年2月尾睇下去niseko點
仲有雪既話諗住3月再去

大陸北方人黎
好重口音
香港人又貴

係

S turn都未識 唔敢拍片住

登山軒真係唔值嘥時間排喎
除咗大份真係垃圾嚟

我都係越左一日滑

有冇人去GALA 滑雪未有LIFT PASS
之前買左EARLY BIRD LIFT PASS 諗住去滑雪點知佢話唔夠雪唔開
最後去左輕井澤滑
$850 4張
散買 $220 1 張
即場買要5000 yen 一張嫁
有意TG： bibihakunamatata

volcom 件白色goretex bib overall 好撚正

邊度買？我有條黑色

岩岩去完go wild睇marino
有9折
有無更抵玩既選擇

賣斷錢呀

以我所知CASI 1&2 可以同時報考(係whistler)
但考完LV 1中間只係隔一兩日就會考LV 2

同埋要考牌就要最好搵教練喇
有d動作初學做壞手勢,
後期要改要花多十倍廿倍時間同心力

無錯 但萬一lv1 fail左
Lv2既錢就gg了

首先, snowboard而家有CASI 1既教練太多了
日本d香港滑雪學校收你WH,
好多時想你至少有CASI 1同CSIA 1雙Lv 1牌
咁樣D人黎學sb或ski都可以教
或者有個Lv 2, 教d非新手執動作果d
最好有埋國際牌, 真係買野打點乜都方便d
仲有得lv1牌教黎教去都會係全新手
教教下次次都係全新手可能會有d洩氣

話就話冇堂可以去自己滑,
但可能都要打點好學校d野仲有時間先至去得玩
仲要唔好唔記得有d滑雪學校好黑暗....

想苗場對比其他係咪算好玩？
覺得high one好似無咁趣味性咁

但係其實如果得lv1
教新手都好正常既
儲下經驗先
畢竟lv1就係教到點教人link turn
派個想學紅線既學生比你可能都唔識教

老實講我知自己唔鐘意做教學
同埋滑雪係我興趣、嗜好, 我願意花錢上去玩
但唔係想用佢搵錢過生活

有錢我寧願去雙修學埋ski都唔係太想去考牌
反正有牌都唔會去教人既我

岩呀 拎左牌會執著好多細微位
成日覺得滑得唔夠好 心態唔同左
唔諗住教人真係唔好考牌

韓國場其實無咩趣味
直到你識carving
韓國就好玩啲喇

白馬八方租雪具同教練有無推介，朋友想學

睇完咁多位巴打講考牌搞到我都想考

利申 完全無人教過，自學玩左8年ski
每年都玩1 -2轉 日本/韓國

s turn 倒後滑 自轉 菠蘿包 跳 入林都無問題

想問下考lv1 牌係咪要上好耐堂
有諗過教雪做職業

2月會去二世古，唔知有無巴打相認

另外我對ski 邊生左銹，香港有無辨法搞搞佢

我開左個tg group
我邀請左啲我識既滑雪教練入去
Ski同snowboard既教練都有
不定期會拋磚引玉拎啲滑雪片出黎分析下
如果大家有啲技術上問題
裝備問題
雪場問題
想做教練問題
working holiday問題
想夾團
各式各樣有關滑雪既都歡迎大家加入討論交流下
多多指教

推呀

神立高原有冇人去過？

有無巴打而家喺苗場

Ski 生銹... 好似話滑雪個陣佢會自己甩

不過我買左舊 軟油石... 好似話可以磨甩d銹

不過自己未試過... ching 有冇興趣試下

以我所知lv1唔難
你唔介意入我個tg group 丫
有個nz lv2 ski教練

我每次都會坐車去Kutchan食同超市買嘢。

用沙膠

Kutchan先抵
超市又有半價野買

有車，渣出俱知安食嘢平30%

Pancake
Nakama拉麵

Pancake 詳細希望

終於學識carving同s turn真係要肯仆街先得 仆兩野突然開咗竅好開心

向前向後仆街 跪底係學snowboard 必經過程
所以護具係必須

我學SB
但好多時去到斜D地方轉直板後太快太驚驚成個人上半身拉後左（前腳直晒向後）turn 唔到可以點尅服

而加係草津準備第一次滑
好驚
有邊啲冇咁易受傷

教得超好 可以參考下

留意返reverse bib屙尿位 細到仆街 要成條除先屙到 除非你入面得條底褲或者真空 20版有冇加大唔知

防護裝備好重要

如果你係綠線/平少少既位做到
斜就突然做唔到

我建議係想克服既斜位
儲氣做一個c turn 停一停 準備好再做下一個c turn
適應左個斜度先

未滑已經驚到瀨屎

想瀨落邊個場

見到湯澤GALA終於落雪放心曬
1月3/4去GALA報下鴨仔班先

係唔太斜地方都做得好順
但有翻咁上下斜我一轉左直板就成個人姿勢錯到仆晒街硬晒加好心急想轉翻heel或toe

我下星期再去滑時再試下慢慢做C去克服

1月28 29輕井澤兩日 有冇手足都係

早少少去酒店行低行李
然後去滑雪, 滑雪再返酒店拎房

講真 住一晚就唔好去滑雪啦

大把人去滑雪一晚都唔住。。。。。

55

唔該巴打，我感覺自己好似有D野好似真係忘記左...

好想拿拿聲再去滑試下

求其買個club med package咪包晒囉

講起clueb med 有無人買過佢啲package
見佢7千幾 4晚 又乜都包 係唔包租滑雪裝備

邊度黎 多人過旺角見到好大壓力

睇完之後我更加肯定一樣野...
我轉到一半直板後太快就一驚就成個姿勢完全做唔到
我老婆話上年我跌左鑊甘後一值轉都變得好猶疑同好鬼怕死咁

上年去完一轉就愛上左SB

黎緊出年會去多轉 今次想買埋裝(gear撚
Helmet - sandbox legend
3同褲睇中左 burton ak 個系列（好似一set好d?
鞋 就諗住都係burton/vans 上網睇左d外國review 話vans著舒服d.
Pad就鎧武者？ （見好多巴都推e隻
想知咁多位老手巴打 有咩評價/推

我對ski 上次去苗場2月好似滑草咁，個底花晒，心痛死，返黎仲生埋銹，所以先諗住研究下保養

仲vans

香港有冇平pad買，見迪記冇哂貨

滑雪係唔可以猶豫

有錢買ak
唔差在burton step on

彈入問吓有冇巴打喺almaty shymbulak 或者波蘭 zakopane滑過

日本係咪冇雪落

日本邊度先等㗎？小樽KIRORO 粉雪喎

白馬呢幾日又話落雪既

呀 屌係wo 太多唔記

但step on 係唔係用唔到係普通binding ？
諗住買左鞋先咋今次

可以試下用砂紙/軟油石輕輕磨下... 應該可以磨走d銹

Step on 呢樣嘢已經係等於一套「binding + 鞋」

銹唔嚴重既應該滑兩滑就甩

草津
仆到成腳瘀晒

鴨仔班

原來係咁...但step on應該唔考慮住
有預時間走轉茶水 去到日本先買boot定香港買左先好 驚溝通唔到

絕對不能猶疑或驚慌。 勇敢踏實前腳，你越覺得自己靠前了，板頭直指山腳的時間其實更短（瞬間就轉edge），你驚越挨後就越會直衝。

上一個trip, 個側boa係板袋被撞爛咗，諗住又破財。 諗諗下不如睇睇有冇配件更換，聯繫BoaHQ, 原來人哋好到lifetime guarantee, 開個claim上圖就免費寄parts比我。 唔駛換boots住!

旅遊保照claim, parts 照攞

群馬縣沼田市玉原有冇雪？

2月飛 諗緊買Ana 定jal
4次幾

睇完片聽巴打講完後好想再去試...
仲有成兩個星期先飛..條癮好難頂

情侶既話 jal好啲 2 4 2座位
自己一丁友就求其啦

其實你冇夢發嘅時候，在家可以練習一下這個動作：
Squat蹲下時重心移前至6:4甚至7:3比，不停告訴大腦"重"前腳。
兩個禮拜後，當你面對會產生恐懼的斜度時，記住“蹲下、挨前、重前腳”，你就好易直板頭過渡至toe side。 這個挨前動作看似誇張少少，但係當你一下“叮”咗之後，你就唔需要太刻意咁做，因為你已經領會到雙腳重心分佈的問題了。
**驚慌是要向前克服，不是後退**

買鞋一定要試, 同埋都唔洗presume咩brand住
揀左lacing system先
即係boa/speed lacing/傳統綁帶
亞洲人d腳型都聽唔少burton有d夾腳,
之後揀晒果種system唔同brand既鞋試到岩為止
要fit, 唔好鬆, 但又唔可以頂趾
因為少少頂你著住滑雪大半日之後會變成夾到仆街
但鬆又會control得差

咁等我E兩個星期練每日練下先....
我已經心急到現在係OFFICE到試緊...
其實係唔係得我直板時會恐懼

巴打有冇搵教練？

2月頭會去韓國滑雪

FB「搶先預約」留左言比青達，成個星期都冇回音，前日再留多次都唔理我，啫係點

ANA高汁既享受

咁我係要上堂前一日去到佢鋪頭先？
咁我要搵佢cancel返第二個booking

個頭盔自己買唔買好呢 以後到應該會一年去兩轉 但頭盔好似好難塞落喼

頭盔真係堅難塞落喼

鴨仔班係咩黎

我早幾日walkin租野冇問題
佢唔係有個line咩

我住王子大飯店，應該淨係請教練，上堂前一日去佢鋪頭同佢confirm就得？

師兄有無推薦 香港邊到多款試.
御茶好似多款但第一次買驚唔識 又溝通唔到會揀錯

間隔拉連唔好拉盡，應該點都合到埋
頭盔入面仲可以塞滿野，都算有辦法既

初心者班
成班拐拐下咁排隊行

其實另一個原因係帶左唔好提...
但自從上年跌親個頭後我都唔敢唔帶
而且頭盔唔係到到有得租

SKI定Snowboard?

我懶, 所以揀boa款
不過會貴少少
我去試過burton, k2, ride, solomon
得ride叫做最fit, 所以買左ride

點知買完半年之後隻腳唔爭氣傷完舊骨腫咗,
之後都夾腳喇
冇得揀底下去左heat mold先搞得掂

香港少款呀
我係日本御茶之水自己買咋

呢件嘢先值得你浪費一點行李空間，其他嘢帶少啲，一定要呀！

我上年就係無帶...結果腦震盪入左廠...
所以幾唔型幾難塞都好...都要帶

買啲gip 係單邊開個邊 唔係中間開

而家好番哂未？

我？
我諗住報sb
ski學過兩三次唔係好鐘意

入左院第二日早上就比人踢翻出來...
無咩野...係好似記性差左...明明做左D野都零記憶無做過咁,不過醫生話會慢慢好..
但我跌親前一兩個鐘到我出院前三個鐘中間果十幾小時現在都零記憶...

所以頭盔唔好慳.....好重要.....雖然真係好唔型

湯澤會唔會一月都未有雪滑

SB記住買PAD褲...
我果陣條褲比我跪到白晒同跌到好鬼痛

我唔係唔戴 係諗緊租定買啫

我去過幾個場都無得租
有得租我自己準備頭套又點話

Club med真係好正
今年我4月尾去piesey vallandry玩咗7晚 睇住佢收村
住好食好服務好 course任上

咩場竟然頭盔都冇得租
話時話日本同韓國d人咁興唔戴咁勇猛既

泡菜HIGH ONE 同芝山
日本琵琶湖VALLEY都無得租
泡菜反而多少少人帶頭盔

平時戴冷帽滑
戴頭盔會唔會好凍
定係可以戴完冷帽再戴頭盔

多數滑雪頭盔都有舊野保暖，有D可以拆落黎自己再戴冷帽
我果個冇得拆，仲暖過戴冷帽
諗唔到理由唔戴

其實唔戴真係好危險

7晚幾錢
我見法國東部個啲club med 滑雪場 4晚已經成萬1位

可能季尾平啲 好似萬四
仲要我1個人住雙人房
個價包三餐自助餐同上堂費 我覺得幾抵
重點係服務好好

4月去？
4月真係平
2月都平 3月貴

不過咁貴 服務好都正常

佢啲自助餐質素點？

野食都幾高質 得西餐冇中餐 但我完全接受到
每星期有一兩晚係可以免費喺第二間餐廳食特色菜
係 concierge度book枱就得
我嗰次食西式燒肉 都唔錯

唔包機票，滑完去埋歐遊？

傳統綁帶缺點就一定係煩少少...
但可唔可以講解下有咩優點?

對自己個頭好啲，買個貼身又衛生嘛

有冇人戴過呢啲面具
定係neck warmer舒服啲

傳統綁帶就喺斷咗都馬上可以找到替補。 Boa/Speed lacing呢啲，當場壞咗/斷咗就非常掃興。 我上次就喺行李運輸途中撞爛咗個lower boa，當天去到著鞋先發現（其實早發現都冇得補救），因為upper boa冇事，叫咗勉強可以用，但係會heel lift。

面罩可以跟鏡分開的嗎？

但鬆緊度會唔會比唔上quick lace / Boa？

喺。 鞋帶喺不可能好似Boa/quick pull 個啲咁緊，但呢個不是重點，因為你雙腳都冇可能承受這個壓逼感。 鞋帶絕對勝任。 選擇喺從便利角度取捨。 其實lacing systems喺一個考慮，但係更重要都係返去fit/舒服的考慮，而這個就要個人自己的使用經驗了。 Double Boa其中一個好處就係lower boa 負責heel hold。 我一直認為鞋帶設計簡單夠搵陣，玩玩下覺得heel lift問題，之後轉咗double boa。

之前係fb 見過賣廣告
諗落有啲誇張 同埋 想吸下新鮮空氣時 無面巾咁方便
面巾一拉落黎就吸到

傳統綁帶會比較fit, 有多d微調嘅空間

boa我自己經驗係滑滑下會唔知點解鬆左半個圈至一個圈
可能我自己prefer緊, 有時扭boa扭到過緊左都未定

俾你提一提都覺得麻煩
Fb啲廣告真係幾邪惡
Search過幾次之後成日有滑雪野
Btw仲想問下雪鏡同手套有咩推薦

手套無指版會方便d

見d日本人個個個都冷帽好輕鬆咁，連細路仔都好快

無 滑過幾次 每次都係上網睇片然後再練 而家練緊carving 真係好難

自己練會唔會跌得好勁

之前驚無雪 依家驚大風
gala依兩日都因為大風唔開 睇天氣預告5號好似都係大風
係kkday買左套票包埋裝備 好麻煩

會
不過滑得雪都預咗

直運冇問題
要經集運就要問下間集運收唔收
唔係間間收, 因為有d會經大陸先返香港架

不過....好唔好用, 真係要用過先知
我見過有種係頭盔+visor(好似電單車頭盔,
有埋鏡片係頭盔果種, 唔洗另外戴雪鏡)
d人feedback話會入雪/起霧, 唔係想像中咁方便好用

成日覺得呢d 2合1野present出黎係靚同埋正,
但唔知係咪真係咁好使好用

我一月一滑 但kiroro 又好似無停咁 今日仲預告話聽日好多活動

北海道唔使憂啦

入左tg group 都要呢度分享

2月中去
咁都出事真係無得怨

好多美國網都無賣asian fit helmet？

啱啱係amazon us 可以free shipping to hk，好似唔錯

係憂太大風

或者rakuten 囉？

2月中黎講呢
我都二月中去

樂天貴少少，不過無碼都要諗

btw 係amazon us見倒每一隻size都3隻，知唔知咩分別？定係舊款？（已經揀咗asian fit)

Niseko

我都係喎

難得1月早過完年2月得閒去玩
日本得番北海道係安全
愈黎愈貴

有冇巴打1月3 去gala

越來越貴，所以我這兩年農曆年轉去歐洲滑

雪鏡個鏡片顏色會唔會好影響視野
想睇得光啲應該揀咩色？

Hi Persimmon 或者Pink Prizm呢啲， 日本我真係好少換Iridium嗰類

新年快樂
新一年長滑長有

元旦日湯澤落大雪

Download apps有七折喎

除左日本 好推薦 奧地利tirol同法國trois valles

覺得貴去左買icebreaker
有7折又接受到 wor

三件再額外九折

新手東京GALA想問下係迷可以即場請教練...

請問岩唔岩新手？
未離開過亞洲

3件又著唔哂

邊度icebreaker 7折？

trois valles超岩新手 超大 好多綠道 好多英文教練

我毅成買
不過斷哂size咁滯
7折應該係講緊go wild

Go wild 要問先有
即場download 左apps 同做會員 做到10號

未玩過，想2月去試下
但係得一丁友
想睇下有無巴打有興趣一齊去上堂學下
日子地方慢慢再夾

未玩過 一月中去長野
係咪到時果邊有得搵教練教

係
長野邊到
去唔去睇溫泉馬嬲

Btw搵識中文教練多數要預約
日文就四圍都有

我自己識日文 個fd唔識
有既話都想搵中文教
但未決定去志賀高原定白馬
住我近志賀多啲
不過睇Google搵資料多數都係講白馬

想睇 幾得意咁

係幾好睇 不過個到好凍

白馬出名啲 正常
我個人推薦野沢溫泉村
有免費溫泉 雖然熱到仆街
同埋個到多台灣人同外國人
少見大陸人

係 好多間可以租
但當然唔同價錢
你google 格下價

唔一定 可以到場先book
但唔好彩撞正有學生團既話 好多教練都會比佢地book晒
有無網上預約我就唔係太記得 好似外語教練先要預先book
當時我都係walk in book聽日日本人教練

2月中有無興趣...我兩個人，北海道手稻學咋

雪場隔離啲鋪頭買gear會唔會貴好多？
唔想特登搵一日出去買

巴打咩日子？
我一丁友怕唔怕阻到你兩位？

除咗雪褸 褲
有樣野係必買

Lift pass 日本一係普通厚啲既紙一張 一係好似八達通咁既卡
上lift前 紙個種要show比守lift個員工睇
卡就要嘟入閘
戴住手套時 要係袋拎張卡/紙出黎 真係幾麻煩
圖入面樣野就可以比你放張pass 入去 再戴係手臂
咁就方便好多

基本上所有賣滑雪裝備既鋪頭都有得買架啦
我呢個係藏王滑雪場買既平貨 千幾en
我見有啲貴既可以放埋電話

2月頭去 琵琶湖滑雪

今次想自己買雪褲 香港邊到有得買？

勾係背囊
或者戴住上機 (真係見過)

之前都有諗住去但覺得交通麻煩左d 搭到長野又要再搭巴士
依家睇到張相咁得意搞到我又想去

係幾麻煩
搭車加睇真係用成日
但呢啲好少見既就無乜所謂啦

唔阻啦 我諗緊16定19咋，你岩唔岩
多個人share 學費

日日係度倒數緊2月中去滑
等得好苦

唔係正常滑雪嬲左手都有既咩

黎緊13/1 to 24/1
自己一個係niseko
有興趣一齊玩既可以搵我

試過放褸袋 行埋道閘已經scan到

有D人唔係著滑雪褸咪無

有啲得個袋 如果係卡個種就無問題
但要show張pass出黎個種 個袋都無咩用架

有無gear撚巴打知 係御茶買裝個價係點 近online store 價/近官網價多？

變色果啲其實好唔好用
係咪多數會好貴?

仲有一個星期先飛...好難頂

最漫長的一個星期

仲有2個月

大半個月

柒到喊
係就正正經經買個黑色啦

正經買條鎧武者pat褲又睇唔到又正

想平平地買個asian fit helmet都咁難？就算有都係得返啲gap色...

黎緊去gala滑人生第一次雪 有咩要注意？
見佢好似有個15000yen包全日票雪裝同2個鐘堂

10-16飛
仲未訂住宿
仲掙扎緊白馬定妙高？

仲有無呀

我住b&b咋

頭盔有boa都要asian fit?

但boa係咪比較貴既款先有？

二月尾表示痛苦

師兄你個頭有無咁細

我一路以為自己係大頭仔（57cm），但睇落先知原來只係s or m 同埋asian fit好少款有，有款斷得7788

好多平野都有

3月份仲有邊得有雪？歐洲？

巴打Pat褲有無平價啲嘅推介？
第一次滑學單板想試下先

北海道二世古滑到5月都得

唔該晒
下星期飛完即刻哄老婆再飛多轉

去邊到

雪質仲良好?

giro有冇邊款推介？ledge or jackson？

巴打們，2月1去首爾，想滑兩日雪，有冇熟韓國既巴打，滑到機會大嗎？第一次去韓國，去3日滑兩日
有冇邊個場近少少加有大眾交通工具去到推介一下？ (新手S turn)
唔該晒巴打

思樂冰囉 好玩既跌唔痛
但會濕

滑到呀 通常到2月尾
我龍平同alpensia熟啲
依兩個有shuttle 入 好似兩個零鐘(唔住入面就唔好諗)

近啲好似可以考慮洪川大明/昆池岩
芝山唔建議 好多人

唔想淘寶係咪無啲相對平啲嘅選擇？

亞馬遜

16feb 手稻想join台灣教練 有無巴打想一齊 total 最多4個

有冇人知石打丸山全日卷 包唔包埋夜滑？

香港買一set都係兩百左右
著喺入面

我買左係pad連膝頭，佢話冇咁易走位，同着少條褲

有幾百一套？去過啲滑雪用品店睇鎧武者或者ebs 都要四位數
所以先想問有無次一級選擇
始終一買一買埋比另一半

我個套啱啱係鎧武者一半，三位數到尾，平就唔夠迪記平架啦，都唔知有無買貴到，可能有好的掛，不過叫任試唔嬲

迪記話保護裝全部返唔到貨
巴打你套係邊度買？

西洋菜南街個問sbx ，知佢都少貴，不過叫唔洗煩，
的朋友就叫我係日本買，平的又靚的，都係個句，廢事煩，又唔洗比人睇，自己舒服就得，不過唔知點解，越平保護個舊野仲要厚的，鎧武者真係好正，有機會先再上，記得手腕都要買

gopro個托有冇唔係痴實可以隨時拆果d架

日本今年冇乜雪

季頭無咩
可能雪季會長d呢

想買360 頭盔托

好 睇下行程可唔可以配合到 去到日本再買都可能都係一個好辦法
另外見幾間舖頭都賣緊日本eb's 嘅pad褲 依隻又好唔好?

搭單一問
Max係咪求其一支棍都可以隱形？
定一定要買番GoPro max果碌

呢個牌子好唔好就真係唔，知始終我都未玩過，不過我估越多選擇越複雜，本身我買條九百幾，結果有條八百幾平啲我就買八百幾，因為我覺得真係差唔多，第二日又玩返九百幾嗰條好似好啲，最簡單嗰個嚟睇價錢做人啦，如果鎧武者平，你又會想買，基本上沒完沒了

好 多謝巴打意見

新手喺壓得大實唔夠粉雪嘅雪場就算著貴野與普通野都一樣咁痛。最緊要包尾龍骨最後一節個位。

好羨慕屎忽有肉嘅人
我次次滑冰面都係最後一節凸出嚟舊骨跌到痛
有pad褲都頂唔住

後一節凸出嚟舊骨應該幾厚肉都無用...都係會好Q痛

玩SB八月十五直撞落硬雪地（特別喺山腳嗰啲），嗰種由屎眼痛到入心，再比你急屎嘅感覺，只有過來人先會明。

跌落雪同跌落雪地係兩個世界

真係好撚痛
痛到起唔到身要做狗仔式個姿勢

之後你會有陰影唔想屎忽落地
結果toe轉heel果下坐得唔夠低動作做唔好又仆多獲甘

痛到要碌埋一邊坐係到望住個天......
心諗仆街好撚撚痛

我果次就係咁...跟住屎忽唔落地,變左個頭落地...
腦震盪

有冇手足share 2月12號北海道tomamu 初級私人滑雪班？ 已有兩個

新手第一次SB係咪就咁係御茶水買最平既護膝同pad就得，見你地講到咁貴諗住借就算

藏王2月10 Sb 台灣教練
有冇人一齊share教練費

有冇人去過Scotland滑雪
4月尾仲有冇得滑

想買個wrist guard for snowboarding 應該點揀?

push

55000yen + 3000yen (手稻站來回接送）

最多四人成團，暫時已經有兩個，想夾多1~2個

呢兩樣應該冇得借

其實有時間亞馬遜買啦，厚身都ok嘅

新手黎緊去gala滑雪，應該係gala/青達租雪具？

頭先去左tnf 睇，有一件三合一都ok，睇落似風褸，有雪裙，入面個件係類似u記個的薄羽絨個的，心大心細買一件過，不過我估著住入邊嗰件去滑雪應該會熱死，有件綠色好靚下，係無保暖嗰啲，要成八千，當然無睇，同今年開始ntf開始唔用gore tex技術，會用全新嘅技術取代，詳細情況我都唔記得可以上網睇，所以佢會越來越少gore tex

一街都係潛水教練，見過好多教練d中浮都好差
一係練好d先學，唔好害人

啱啱先尾龍骨撞地
唔止痛 直頭feel到一路震上個腦wing wing下
原來呢d就叫震親個腦

想問下有無巴絲去過日本嘅石打丸山滑雪場?
見到Facebook有個送石打丸山滑雪場纜車券嘅活動, 有啲心郁
利申新手

我條女初學跌到掟板再去轉租ski

青達叫我搵個教練唔肯去苗場，有冇巴打識台灣/香港教練去苗場教？
苗場學校嗰d course好貴

我老婆初學跌到轉學ski
之後見到我開始滑得到....係咁話好型...又轉翻學SB

今年有無人去high 1?

佢話跌到個妹妹飛出黎咁

之後再上堂學。宜家幾斜都難佢唔到

佢一開始仲話pad褲貴唔肯賣，送比佢都唔制

我同老婆上完一堂sb佢都跌到驚，下次去佢要轉ski，但我又想玩sb喎，請兩個教練又貴，都唔知點算

女仔體力不夠、四肢力量又不足，經常落地起身真喺好辛苦。 結論： 非常欣賞板女嘅勇敢、毅力。

+1

諗緊去high1 定 龍平

我第一堂連起身都起唔到
SKI上完兩個鐘就可以自己玩..
SB兩個鐘應該未得...
所以請兩個教練應該唔會貴太多

我老婆成日話大腿好痛

巴打知唔知High1 係唔係有得做Member ?

唔知喎
我聽講去山腳d滑雪鋪買飛同請教練平好多

High 1 我住mayhills 慳錢
龍平冇平住宿

其實係想知佢個滑雪PASS有無DISCOUNT

上網台妹話4 hour pass 鋪頭買有42％off
又有人話hotel有50% off coupon

BTW 不推文回覆啦

今年係官網見到住客PASS得30% OFF
早兩年D人話做Member 會多10%
不過佢個網好似世唔UPDATE咁

全日扎馬緊喺痛啦。
1）squat exercise
2）盡快學會轉 toe side
別無他法。

佢應該今次會學識...
佢上次開始領悟到
佢結論係toe side個重心就好似男人疴尿鬥遠咁

我老婆之前0運動玩ski跌到有陰影唔肯再玩
(唔係因為痛，係因為挫敗感太大)
上個月玩sb之前特登練深蹲同踩下單車，雖然佢都唔係好勤力，但係佢話已經差好遠

有冇巴打係2月9~11
白馬or野澤

好多人無做開運動
滑雪用嘅肌肉平時唔會用到
所以滑一日已經叫晒救命

有... 住山腳

推

每年去日本滑完返香港 緊有一兩個輪椅上機

好多人成年無乜運動 一滑就奶野

有冇巴打有介紹？

［借位賣廣告］
香城滑雪學會招收會員
歡迎入內熱烈討論

金六有冇？

雪國?
金六唔係租gear 既咩?

雪國係全名？FB搵佢地book?

你個google搜尋搵搵

我聽睇過snxxkxn果邊有人分享跌到果一節骨折左,
真係聽到都驚,
聽埋個手法治療我仲驚,
要伸手入去推番果節去原位
可能係呢個個別治療手法特別得人驚所以先至記得

我自己就試過跌到瘀左, 卒左幾耐條韌帶呀我
結果我去左買鎧武者
同埋今年喪leg day train好quad同glute max
而家有番d肉地就冇咁怕跌了

唔該巴打

第一次聽

按摩槍手提行李帶唔帶得上飛機呢

我下星期出發日本
聽講雪況慘重

14500 yen 一個，有無人性趣

北海道應該唔驚

睇彩數，有朋友初體驗，去輕井澤果晚大雪，第日都Powpow

琴日韓國返黎 新手好想分享第一次滑雪
報左kkday 3日 high one 滑雪團，個團大半都係香港人加台灣人，3個韓國教練都識講國語。
頭一日學極都唔識撻到仆街到第2日開始慢慢上手，不過個s字學極都做唔好，仲要仆左落雪地到手臂落地先，膊頭位食哂D力痺左陣之後痛到仆街，隻手舉高少少都痛同冇力。第3日啪左粒止痛藥就去馬山頂滑落黎，全日冇仆過好撚開心。
好好彩第2日滑仲落埋雪不過第3日就落好 撚 大 雨，搭吊車上山頂全身濕撚哂(D記褸同褲都防到水)，不過當地買個對18000圜手套就好唔掂，濕到透，手指凍到以為要結冰。
裝備方面我淨係著左mon tbell最暖個件內衣(超厚手)，加件hoodie，最後加D記雪褸就搞掂，因為我本身好怕凍，不過滑個陣真係出哂汗，冇咁怕凍既買件中厚手都夠做，打底褲都係買D記100幾蚊個D。
講完

Ski定sb
我星期日都係high 1

全新手ski需要既保護裝備有咩？
唔想斷骨或者變植物人
雪場全部都可以租哂嗎？

Ski呀 kkday個團淨係包ski教練咋

包兩晚住？

頭盔

係呀 其實佢都包好多野 你上Kkday搵呀 一搵就搵到

2月頭去韓國3日2夜
第一日朝早7點零落機，book purple bus去alpensia，12點1點左右滑到夜晚住一晚。第二日滑到3-4點搭purple bus出返明洞。第三日玩一日玩到6點搭車去機場走
想問少少問題

我滑兩日alpensia，裝備欠缺單板同鞋，我上官網好似係分時段借，我day1會橫跨兩個時段，咁我要俾晒兩個時段錢？我見hopetrip有得買package包裝備(08:30-16:30 / 12:30-22:00)包纜車，$435一個人，伏唔伏？因為klook kkday都搵唔到，佢又岩晒我第一日第二日個時間

最後off topic，第二日晚同第三日有咩做，剩係知會去行樂天，想搵好似日本大黑屋果d，或者古著店賣衫褲。大牌子/觀光景點就算了，時間唔夠

未去過韓國，應該第1次+最後一次去唔該晒巴打們

可以睇翻#175巴打回覆

有啲咩

後生仔新手滑幾日都唔係問題

2月去東京 富士山附近滑雪場正嗎？

同問，我新年去富士山Yeti滑雪，但係驚雪量唔夠

聽日準備去
滑4日 應該會石打丸 神樂 苗場
會帶光復旗去

有冇人考左or想考casi level 1?
打算去融創考 見方便同師資超班
會長都係到教
不過價錢計哂都要1皮 同日本差唔多

想請教下去開白馬嘅巴打

1.如果我住八方/栂池果頭 想去栂池高原(假設佢開到)練一日先再去八方 係咪淨係可以搭返長野->白馬架特急巴士

2.架巴士2月頭多唔多人
入白馬果程如果冇位擺喼點算
或者我朝早係栂池上容唔容易冇位
搭短途會唔會阻住人?

有無入坑既感覺

黎緊weekend好似有
俾貴d好似有得廣東話考

已經想再滑但係膝頭哥痛痛地

大家會買邊間旅保

上星期放假一個人去輕井澤滑左2日
第一次
屌你老母愛上左
諗住買gear每年都去

16feb 北海道-手稻

初學團打算join台灣教練 有無巴打想一齊

55000yen + 3000yen (手稻站來回接送）

最多四人成團，暫時已經有兩個，想夾多1~2個

4 條友share 就每人14500yen，有無人性趣

我十六號去藏王

經Money hero 搵價錢中間嘅ja

細聲問下福岡呀蘇山有雪未

香港有？我見好多都要去北海道，無假去唔到

我哋本身2月去藏王都決定轉場，藏王慘不忍睹

九州有雪落㗎？

family trip焗住去福岡，見到都有個九重 skipark 但係唔知係咪得假雪

推～～

Lm 學嘢

我有考牌呀～
不過係韓國日本考
入黎tg group傾？

唔駛出長野，搭Hakuba Valley Bus

怕行李阻住人，叫酒店幫你call的士，個度啲的士全部車頂可以放板，舒舒服服轉酒店算啦

夾班係會平好多
但係如果唔好彩夾班既人水平比較落後
你分到教練既時間會少好多

其實唔同水平夾真係幾煩
夾4個鐘.我寧願比多少少每人1V1 2個鐘

同意
上次同fd 一齊學 教練一對二 但後尾都幫個fd 多
如果夾多啲人應該會再睇拖慢啲

我S turn 唔順，我老婆開始練toe

結果教練8成時間係執我老婆姿勢

可惜苗場山頂未開

老實講 我通常教一對couple既時候
都會focus 女方多啲

利申我係絲教練，咁做都係對男方好
女友學得開心，男友玩得放心

喺架，其實你覺得學費平咗喺幻覺嚟，intensive啲一個對一個，好快上手，計返授課時間其實差唔多，但係唔駛浪費咁多時間（機票酒店成本嚟架）

齋講啲人唔明，一滑就停不了

其實我都唔介意。
我見過場上有對情侶無請教練男教女

條仔比條女鬧到痴線
係咁話佢亂教，但明明條仔無教錯

其實係，女友一宜滑唔好，無心機滑，我下年都唔會再有滑雪trip

係唔知點解會停不了
如果我仲係單身...我諗我所有假期都留來滑雪

無錯
通常都係啲女朋友鬧男朋友
所以個女朋友玩得開心男朋友就年年都有得滑

有冇巴打係niseko

下個星期去日本仲有無雪?

唔會無既

2月尾去藏王

唔得㗎，情侶/同輩家人教一定瀨嘢，除非2個都係完全0脾氣

琴日岩岩第一次學ski
跌低唔識起返身好彩跌得少
同埋 一直滑落黎真係好正
不過真係攰到仆街 第二成身都超痛

學咗兩個ski 完全學唔切 跌咗半日

我無得轉,訂晒野

想問問各位有經驗人士
我自己有套雪板連埋雪板袋既話，香港用寄既方式寄去日本好d?定係自己機場寄倉寄過去好d?
計過條數寄倉來回都600幾, 仲未計出門可能唔俾上車, 要再搭來回兩程的士既錢
但亦都想知我用宅急便個d寄去日本酒店既話, 會唔會有機會delay? 同埋有冇人知大概係幾錢左右呢?

我問過黑貓佢話唔做，fedex話ok，不過你起碼預2000

原來有shuttle
不過栂池啲雪量應該冇咩希望
八方好似冇乜新手course
諗緊轉唔轉野澤好

識S turn 之後可唔可以學平花？定係中間仲有野學但我skip左？

早幾日去過八方同栂池 我覺得d雪唔算好差
八方個人覺得 對新手有少少難

想問下各位，下個禮拜17號去秋天田澤湖滑雪，但check左積雪厚度只有40-50cm，係咪要考慮換地方

栂池我睇佢官網狀況好似麻麻咁
啲遊記係度伏人話八方都可以適合新手
但係睇地圖好明顯唔係
雖然栂池個大直路好吸引
但係好似都係野澤整體上好啲?

雪山閙交見唔少

"你都唔理人既～～～"

要陪女友定一條雪道斬開十幾廿碌來滑，自己簡

cls我個fd帶埋隻狗去滑雪
我都好想試

佢喺當地住？

剛啱走
雪唔係好夠
上山會好啲

香港搭飛機過去 淨係隻狗都要幾皮野搞呢搞路

開左peak?

上到鐘嗰度，但再上嗰條冇開

咁疊水

biwako valley雪況好似好唔樂觀
聽日出發 會滑兩日左右

好👌🏻 有gp?

融創
如果呢個場唔係支那就好
依家頂多一年滑兩次

想問下初學滑雪應該點揀雪鏡?
帶眼鏡係咪應該要買OTG嘅?

聽我同事講融創都有少少心動
不過支那都係不了

滑完幾日返到來香港又想再玩

又要等多廿日先有得再去滑

融創好多人話好
但支那不了

你唔戴con咪要otg

手套濕埋內籠真係即刻走得

冇絕對，控制到塊板 玩Carving, tricks 咩都得
最緊要安全+鐘意

Sanosaka 寵物friendly
係白馬

有冇人係hirafu

巴打有無啲推介？見人講嘅Oakley smith 都幾貴
初學好似晒左個鏡咁

初學唔好買咁貴，你跌得多其實好快花。去日本好多幾千円嘅，有隻axe日牌，高階版都係日本造可以睇睇

有冇人係amazon買開滑雪pad？ 有冇邊隻好？

經過兩日終於學識左s turn

不過我平時單腳係regular 但係上哂板又goofy順啲 有冇問題架

雖然有時幾方便 兩邊都可以係前面 但唔知點解左腳斜降滑時硬係唔太順 成日速度好快 要heel side對翻前進方向黎停 反而向右斜降滑就控得好舒服

咁咪用右腳

但係上纜車同單腳skating用翻左腳冇所謂?
因為上網search過見冇人講呢種case

今年同上年同一時期比真係少左好多雪

冇 你甩binding 個陣自己就番咪得

雪國新潟石打丸
（拍攝日期11/1/2020）

好唔開胃

慘不忍睹

1月都咁 仲諗住3月尾去湯澤

可能我北海道 又咁岩 今季滑個兩次都大雪
變左 同舊年無咩分別 上到山都係咁粉

但真係熱左d 同一套裝 今年熱過舊年

我條女係咁

呢D叫Duck Stance

去睇櫻花囉

你朋友係唔係白馬到滑

歐洲12月3月邊到滑好？

上年係酒店房望出去base個位

咁搞法無咁北既地方會唔會到二月都唔夠雪
仙台好似依家仲係得幾mm雪
可能今年日本冬天無積雪都唔定

過兩日都去白馬。安排咗一日栂池比啲frd學就去八方尾根 btw搭單問，八方租雪具邊間抵？有無推介

High 1 今日

好核突

陰公 滑唔滑到

春天

Lm學嘢

北海道其實唔太大分別 長野新瀉個堆先重災

未去，到左酒店今晚先去

雪道雪唔少，但真似冰多過雪

經過巴打們指點，今次滑S終於做得定好多，就算失敗都清楚原因點解

唔知三月藏屍咩環境呢

藏王

中級ski 3月頭坐domestic 去Niseko滑幾日
諗緊落番東京
去1. 白馬 2.湯澤 3.藏王
夠自己唔夠level 1,3 會好難玩

今日諗住去神樂 點知無曬停車位
轉左場入苗場 都幾好玩

好想滑雪 要等到3月
有諗過去融創 但又唔想去中國

下星期去湯澤果邊滑有無問題?
見降雪量好少同上年差好多 同埋見到巴打貼石打丸果邊個環境咁

咁有自信一日就上手

我被個frd教兩下就逼咗上紅線之後學識咗我諗住唔理佢哋，由佢哋自己仆住學㗎la

身處函館七飯滑雪場，主要綠線幾岩新手玩

我三月

八方好似有間evergreen英文學校

八方睇佢個官網，最底條Lift 都未開，
完全初學應該難學D，一黎就上去

完全新手真喺唔好選Happo-One，只有Sakka喺輕鬆啲。 Gondola白樺山腳嗰段都唔喺初學可以搞得掂。

[url]求救，湯澤有無唔洗預約既滑雪教練[/url]

跌過先會成長

安比係自然雪定人工雪
2月頭去好驚無雪，成個東北都咁暖冬今年

由中午十二點滑到晚上十二點，中間淨係休息左兩個鐘食飯

自然落得幾好

其實一月而家都無雪
係咪2月頭會仲仆街

安比ok喎

2月中去niseko, 有無巴絲一齊入林
利申 ski

我去埋青森市區 仙台市區
希望都有雪

同時間去

咁顛？ 邊度有得midnight ski?

我試過06起身去浸溫泉，
07食早餐，
0730換衫上gear,
08搭第一次攻頂，
滑到12點食飯
滑到1730 收山食飯
1830 night ski 到2300

早一日幾點訓？

咁博命呀！ 小心啲好，意外都係體力下降，視野不清時發生。 我偶爾朝早出發後都會想到night ski，不過一到3點幾，天就黑，雙腿又軟軟哋，就諗起onsen之後啤啤佢再食飯（廢中模式），night ski 不了。

High 1

如果唔係要顧老婆同另一對情侶8:30就開場

我要煮好早餐拉佢地出門幫佢地買票租裝搞左成個鐘

佢地滑4個鐘已經成身痛

我滑左兩日都無事，但好唔捨得走

我去3日2夜

第一晚一個人晚上6至11
第二日就中午12至4同晚上6至12

但屌我唔夠喉丫

High 1 night ski幾錢?
我平時都係9-5就收皮

night ski 小好多廢人係度塞住條路，可以盡油劈落山
龍平 red night ski 真心正

2萬5000韓元
住客6折，外國人做免費會員7折

Gear另計

請問尼度有冇滑雪團？
想share房錢+有伴

我之前去龍平都有諗過night ski
但夜晚真係太凍 又要另外買飛
月尾去high 1睇下有無雪落下

塞住條路最大件事係你估唔到佢想點，一陣佢失控仲要炒埋一碟

Mid night 真係少好多人

我去左3日high 1 ...得琴日有落下.....但個景似春天

High 1 有night +mid night 套票賣

我多數買day pass
夜晚應該最多night pass滑唔到mid night

佢係無day pass
早+午
午+夜
夜+早
夜+午夜

我影得衰

sor 講得唔好
我指daytime pass即係morning+afternoon
night pass 8-10 mid night 10-12咁?

早8-12
午12-4
晚6-10
深夜9-12

應該早+午 or 午+夜算
三四日每日滑10-12個鐘應該斷腳都似

嚟緊2月去二世古滑，
pad褲，眼罩嗰啲應該香港買定係去到先買？
想問香港有冇賣裝備係黃店睇咗先？

嗰到一定平啲啦

龍平我鍾意玩gold 果邊
條slope 又長又夠闊

gold night ski 唔開嘛
日頭就gold

咪係早啲返去浸個熱水浴仲好

睇嚟今年真係好唔夠雪
當年我係night ski gold 都開

gold 得個頂好玩，要搭耐d 車
red 一轉7~8分鐘爽d

高手
gold 一開始果段我都未完全control 到
過咗嗰段之後好啱我去練

今星期去苗場但仲未搵教練

苗場幾好
住王子酒店好方便

星期一去左札幌嘅手稻滑雪場
唔知係咪落唔夠雪，好多位都係見到冰
完全感受唔到北海道粉雪唔痛嘅感覺

究竟幾時先會夠雪呀。。。。

10/01/2020 平湯Honoki平！

新手執齊套裝要幾錢

有冇巴打知藏王滑雪場比唔比一個人去報班or教練？
因為我今次獨遊東北而且未滑過雪
想係今次試下，係咪一定要報1對1果種？
定有大班可以join?

咩裝備先
連埋版定淨係衫褲

二月尾去二世古 個個都話唔夠雪 有冇師兄人在二世古？

衫褲同保護裝備，底衫諗住B記保温衣算
板唔買住鳥，新手唔識又用私家板好柒

保護裝備好重要

底衫唔好揀啲太保暖既
會滑到流曬汗

我前日滑雪向後跌嘅時候用手撑咗 痛到pk
第二日有少少紅腫
醫務室嗰個人摸完我手腕之後幫我冰敷就同我講走得 今日消咗腫

有冇ching知道係咪慢慢定隻手好返就得
我依家仲係韓國 猶疑緊應唔應該去睇醫生

我之前都試過痛到發唔到力，最後翻到香港睇跌打，都係叫我慢口慢好。
我買左3m果隻康復用固定手腕，用左個半用先完全無事

今日既二世古，不過教練話今日佢都覺好猛太陽好熱

有時間就去睇加攞proof
番到香港可以claim 保險再睇

咁少人嘅

有人開左tg約
試下入面搵下搵唔搵到

我又2月啵，巴打你幾時？

請問買邊d會比較好？

上年3月同你一模一樣，第二日成隻手背豬頭咁腫，番到香港睇左3次針灸，
12月先叫手腕屈直角都唔痛。但掌上壓會痛

12月滑過一次，冇事

岩岩1月唔小心係香港大力撞到舊患個位，又腫左粒石頭咁既野出黎，鐵打話咩關節軟組織發炎，要慢慢時間好手腕位直角又痛番

上面應該有人討論過
100% Merino 底衫排汗保暖一流
Smartwool icebreaker Patagonia

中年死肥佬有興趣學單板，係咪一定要操好core同腳先？🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

唔使操，你當學溜冰咁就得

5號飛到過去，但係應該滑10&11

係二世古買？

我哋喺東御茶

東京御茶嗰條街

好好多了，12月中，Alpen都仲喺草頭石頭處處

習慣到帶返個wrist guard。

有時間最好練練大腿肌肉，squat exercise。 唔好講初學踩死heel side扎馬，凈喺跌低手撐起身已經夠你累了。 除非你喺運動天才，上板就攞到感覺。

4 Chome-1-番10号 Kita 9 Johigashi, Higashi Ward, Hokkaido 060-0909, 日本

唔同期
我自己一個重想揾下飯腳

睇完日本d相 我決定取消3 月去多轉歐洲算
見到都唔想去

有咁長假真好

都係8 日咋嘛

上一轉去咗邊度啊？ share下

聖誕去咗zermatt

但係北海道天氣預報係二月中至三月中日日落雪

我有個fd都係大肚腩
你core唔好 要起板都會好攰
真係做多啲squat 同deadlift

買pad我真係建議買凱武者隻xdr
屁股同膝頭好梗要
香港都係得一兩間賣 日本我就少見啲個牌子

咩月份係御茶買裝備會平?

想問下有冇人同小朋友去過六甲山

12月Zermatt啲雪得唔得架？ 意大利打手咁有冇滑過意大利Cervinia嗰邊？ 本來我plan咗CNY去玩呢兩個雪場，不過後來改了去法國。

邊份天氣預報？

去法國邊度？ 啱啱去完chamonix 覺得好差

Paradiski， 住La Plagne，睇下玩唔玩到去Les Arcs glacier嗰邊

去完包膠下
真心去咗5日chamonix 再落4日瑞士st moritz
覺得法國真心差 啲人無禮貌 又snowboard unfriendly
Ching 係咪ski？

點樣對snowboard unfriendly ?

有幾個場Chairlift最多去到山中
上山頂一定要用pole lift 但係單板好難上到
我fail咗兩次 後面幾十個ski友啤住 我都放棄咗

想請教下
黎緊2月中去韓國
新手想玩下snowboard
應該去Oak Valley 定Elysian 好？
見呢兩個都有一日團玩下snowboard 包基礎教學

希望呢個月落返多d雪

廁所泵真係好難用單SB上

SB. 我都覺得好多run接駁都好平，都唔知駛唔駛甩binding。 不過同家人去就easy啲好啲，最多自己走開一陣劈一陣。

講開T-bar/button lift, 上年係奧地利又係瀨嘢，冇玩過，跌咗兩次，覺得阻住人，樣衰到爆咁行開。

3月去chamonix 點差法

上網見到呢種lift 都覺得on9
點解唔好地地整有得坐個種

好彩我係玩ski

其實落chairlift個斜路仔 好多SB友都會仆

我都想知係因為個場太多平路 定係個配套問題
主流都係ski

上次想觀摩下單板點上pole lift 睇足20個友先可以有一個係單板

歐洲主流係ski嘛

搵到條教學

建議新手平平地，先上youtube睇片學揀唔同功能既裝備，然後直接係新千歲outlet買齊佢。

新手其實買衫褲+鏡就得，鞋/binding/板都用租的，另外護膝+patpat可以係淘寶買平野就ok，其他就outlet買。

見人用t bar唔知咩事上到一半跌咗出黎
職員又唔覺 下半程用手扯住上去
笑到仆街

有冇人平花係自學，有冇youtube介紹
響屋企無板可唔可以練到

孤陋寡聞，平花即係咩？

可惜我今次唔經東京

GoSnow D教練係唔錯既,不過用英文教,琴日二世古幾大雪下

平地花式

啊...咁你可以睇睇snowboard addiction啲片喔

好呀我去睇睇 thanks!

niseiko 搵邊個教練好？想學carving

自己屎就唔好賴鳩人，虛心啲上網睇吓人哋點樣上la

你估度度好似亞洲咁可以捧住塊板上咩，連單腳滑一小段斜路都未搞掂就唔該留返係baby slope la。

你跌唔緊要，但係外國好多lift都上足6-8個人，冇料到好易累街坊。重點係搞到snowboarder個名臭晒。

下次上t-bar或者button lift放喺胳肋底就冇咁易跌，不過隻手會好攰。等技術再好少少先放返正常位

Button lift快靚正喎 又可以中途落lift 又驚隔離條友仆街整跌埋你

有啲短距離但係好撚斜嘅slope我寧願佢用button lift

純粹討論下點點樣unfriendly都要屌技術屎
我就望足係咪20-30個人先有1個sb友
每次chairlift撞到sb友都問佢地點上
點撚樣唔係虛心學習
係見到同問過 主流啲sb友都無人用burton lift
同埋要技術高先用得 唔叫Unfriendly叫咩

我都講到我放棄咗 又點樣累街坊

何謂主流sb友？我就未聽過有人會主動避開button lift同埋更加難嘅t bar，根本歐洲5分鐘以下嘅lift大部份都係用呢啲, 其實冇得避

再者呢啲lift根本就唔難用, 如果單腳滑純熟嘅話根本就冇難度。如果連呢個都未練好就應該返去baby slope練下基本功，去過歐美嘅滑雪場就睇到同亞洲最大嘅分別係歐美人比較注重基本功，係中級以上嘅slope好難見到新手，係亞洲竟然有人夠膽係高級slope落葉飄或者snowplough

點解我咁撚激氣係因為落chairlift成日都俾人整跌，重點係8成係snowboarder，剩返果兩成skier基本上度係亞洲人（尤其是講廣東話嘅人），最撚搞笑係佢哋仆街仲賴鳩人哋個斜坡，滑雪就梗係斜架啦，咁短一段斜坡都滑唔到就咪撚滑啦

大家開心交流，免傷和氣啦。 有冇人去過安比高原? 想問下唔住Hotel Appi Grand, 住隔離嗰啲係咪要行，冇得ski in /out?

其實大家都係have fun姐 ，又唔係鬥技術
歐美我就井底之蛙未去過，遠少少就淨係去過澳紐
坐得多人啲既6-8人既chairlift 好多都係beginner slope
個啲真係無辦法，點都有人仆街架喎
大家都有新手既階段 企到起身邊個想仆

至於button lift都係無辦法 大家香港人近近地都係日韓
難得衝出亞洲滑下 又真係對button lift無概念
高手都可能第一次試 唔係人人都即刻拎到個感覺
真係無辦法

Btw仲未識落lift但去中高級落葉飄就抵鬧

又唔係阻到人停係路中心
你理得我落葉飄定碌落去
睇路避人幾時都係後面個個人既責任

要搭shuttle去雪場
但有得去到山腰滑翻appi hills1/2/3

想請教 新手一問....
去雪場 都未必有雪鏡 想事前平平地買定先
但有唔同vlt
想問vlt 15%會唔會出黎太暗？
一般hea hea新手會咩vlt 岩用？ 我見amazon jp 都係3000ten 左右...去御茶水買係唔係都有咁平？
Thanks!

我同意呀 有時都係想試下高級路有幾斜幾難玩
先激發到話要練好啲 同先知夠唔夠班挑戰
或者有時個場最後一日 都想試下挑戰下

都要睇你去邊， 同埋那期天氣。 看個人習慣，日本我 15%真係好少帶， 一般我都係40幾50 High Persimmon就可以。 但係歐洲高海拔好天就有用了。 我用舊款Airbrake 可換境嗰種。

黎緊我可能去苗場個邊 我見場內好似無得租雪鏡...
Thanks ching

我純粹係覺得自己唔識用就話人unfriendly有問題啫，咁同大陸人走落嚟話你唔講普通話有乜分別？

其實我都唔係要求個個滑到識飛先上chairlift，如果係咁連我都冇資格上，不過最低要求會唔會係可以滑到一小段直線唔好影響隔離條友先呢？同埋講多句外國人唔興停lift，所以仆左街唔該即刻爬去側邊，唔好嘗試喺路中心起身（尤其是skier)，如果唔係下一架lift啲人就全部陪你仆街

連登都有滑雪老屎忽，如果唔係廢老就自己反省下啦

你講得啱呀 冇問題㗎
繁忙時間你去大家樂食完唔走都冇問題㗎
舊迴旋處你行外圈都冇問題架

祝你有一日係條又斜又窄嘅slope見到前面有40個人莫名其妙咁停喺條雪道中間la

講到尾snowboard只要你唔轉邊，其實個slope幾斜都冇分別，咁上高級道嘅意義係邊？坐15分鐘纜車滑三個鐘抵玩啲？

度度都有架啦 攝影台又係
叻過人就老屎忽語氣懶教精人咁款
任何expert曾經都係beginner
人地外國d小朋友分分鐘十歲都勁過晒你地啦
又走黎笑你廢都走上黎？
見人差過自己就要踩多兩腳既廢老心態真係好惡頂

請善用不推文回覆

我又覺得上高級道無問題，跌左起返身再旭就得啦，你話你訓係地唔旭或者係度映相就話姐

唔好阻住我滑雪收成期

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

啱呀 不如你去問下啲細路喺綠色滑左幾撚耐？

叫你地練下啲基本野都叫做老屎忽？你覺得用snowplough落lift整跌全車人都冇問題你咪繼續囉

你單腳唔識停然後炒晒埋班上緊binding嘅snowboarder又覺得冇問題咁咪繼續囉

人哋拉曬banner寫撚住no beginner，落到一半又見到一班人喺度落葉飄，再落少少就成班企晒喺度唔敢落。我地收停晒以為下面有火山，點知原來只係有mogul

人貴自知，去玩返適合自己嘅嘢慢慢進步唔好咩？之前我個friend係法國叫幾個連parallel turn都未做好嘅香港人唔好跟啲當地人玩off piste，佢哋唔聽仲啤返我地轉頭，最後咪炒撚晒要ski patrol接佢哋落山囉。如果你哋都覺得冇問題就祝你地好運

你以家咁嬲屌呢到啲人做咩姐
係滑雪場屌果啲人呀嘛

大家都係唔識先係到問下請教下姐.....

交流下唔開心既經驗又冇乜問題既
不過樓上位巴打(定絲?)又唔洗咁興
一來用呢d塞錢入人袋old seafood既態度又唔會解決到件事
二來又唔係呢度d人做緊d咁既事要即時屌

我會力勸d新手朋友一定揀個教練黎學
好既教練有教雪場禮儀,
正常唔會咁常現你講果d情況
做d可以解決既問題既行動會比純呻有效

多人咪滑慢d囉
你趕住衝落山撞樹呀?
假期多人 新手比例就多嫁啦
講到尾你就係睇唔起boarder
個個boarder都經歷過黑紅線有mogul唔敢turn嫁啦
又或者上到去 狀態唔好跌左幾下 慢慢落葉飄落返去又唔得?
下次洗唔洗滑之前帶定望遠鏡 睇下條track先搭lift上?

咁新手都想上山頂感受下山頂嘅雪同風光嘅，我唔覺有新手會滑黑線，頂多紅線，，咁滑極速直板咪黑線狂衝囉，我都成日喺紅線玩carving 瞓低滑盡左右飛兩邊，唔市又阻礙直衝人士呀

我去過 又唔係真係咁大問題
但梗係唔夠日本場好

我睇落 佢地點都幾麻煩 分開幾個場每個場都要搭shuttle 過去 同埋要上山中先有得滑
日本個種一出酒店行陣就到滑雪場個種 正好多
雪質如何？

我反而好鍾意歐洲嗰d
好自然嘅感覺好似好free
上到最高成個山頭冇限制咁
日本硬係感覺自己喺個場入面硬係冇置身大自然feel
可能日本d 山唔夠高掛

係呀 咁咪每日滑一個場 xD
D場好鬼大
雪質就麻麻 上次去都幾日天晴 冇落過雪。。

係，個景係一流
ALPS 真係名不虛傳

呢點同意我選chamonix 都因為佢睇到阿爾卑斯山脈幾個高峰

係囉，我睇YouTube，歐洲嗰啲好似周為滑都得咁，日本叫雪道冇講錯。

鏡呢啲真係冇得租的，平平哋淘一個玩住先。 愛上咗再投資。 不過入咗呢個坑就...荷包重傷

諗得過 到時再plan
係咪你去個陣唔夠凍？

上年我去過苗場
周邊有啲租雪具舖有得租埋雪鏡同頭盔

八方尾根/白馬有冇d酒店可以門口一出即滑？

kiroro呢個場點睇？

淘寶貨同真雪鏡無得比較
第一淘寶貨好撚臭 一大陣膠味 我專登擺出來兩星期都去唔到陣味
其次就係淘寶貨視野差撚到戇鳩 又濛查查 我寧願雪盲/大風吹到痛都唔想帶

最後我買左個 5000yen 既雪鏡 普普通通 但勁好用
淘寶果個如果你有興趣我可以送比你

YouTube 好多介紹喎！有skin/out酒店，又有夜滑

咪鬼再淘寶啦
平得黎垃圾到用唔到
最後都係哂錢

想買平嘅上gmarket 韓國製造300蚊留下都有
咪比taobao 賺啦

豪雪區，但酒店冇咩好食+貴

上星期去完Kiroro 唔夠雪 自己又新手好難滑
黎緊二月中諗緊好唔好去白馬

有啲場要用pole life先上到山頂
排chairlift啲人會狂推打尖咁
我fd試過窄路 有條友轉唔彎推我個fd
係日本瑞士從來未試過
如果你ski既話會好好多

法國人態度閪都唔係第一次聽
希望到時可以開開心心滑

Chamonix town仔好靚
買紅酒番去自己圍內飲 好過出去食
求其一支30-40歐已經好掂

訂左包2餐個種房貪平啲
6800蚊2人 5晚
所以得lunch 先會出去食
講起紅酒 有咩牌子推薦 最好有細細枝版本 3 4杯飲晒個種 想同女朋友浪漫下

山上lunch真係頹食
唔係burger 就長面包
紅酒就真係求其
我用vivino 個app影支紅酒
揀支4分以上就好好飲

酒店九成係5000yen 一位餐

諗住25、26號去韓國（住首爾） 滑兩日雪
巴絲有無邊個雪場推介
我第二次滑、我女朋友第一次 兩個都滑snowboard
咋
另外有無教練介紹比條女

點睇安比高原？住食貴唔貴

2月中去，雪聽講ok

Lm

上個月去完
兩大一細四晚大約羊190000
連三日lift pass，早餐同deluxe晚餐
午餐唔知貴唔貴因為幾日都係飯團杯麵或者雪糕
溫泉好正，但係我住tower要坐shuttle過去

泰資
可以去

岩岩落坑買左套滑雪衫褲
玩完一個trip 係咪抹下佢就可以
到完季先用機大洗一次？

玩完一日喺房反內面噴一噴消毒除臭（日本酒店有提供），第二日繼續，完季反個內面出嚟掉落洗衣機洗，唔好乾洗

今年安比喺東北黎講先穩定又多雪
雖然都少過上年

利申 2月頭出發

現場或者返嚟報導下

安比真係好正

又就開新po

平雪具買decathlon 都好過淘寶貨

知唔知住Hotel Appi Grand 喺咪會有巴士喺仙台機場接送架？

安比比中資買左

咩財團嚟？ 唉，原來要搞埋黃色滑雪圈。

会社概要
会社名 株式会社岩手ホテルアンドリゾート
設立 昭和55年11月6日
代表者 代表取締役社長 黒澤 洋史
本社所在地 岩手県盛岡市愛宕下1番地10
従業員数 457人（男312名 女145名）（平成28年4月1日現在）
運営施設 盛岡エリア
盛岡グランドホテル、盛岡グランドホテルアネックス、メイプルカントリークラブ、カフェ ポルトボヌール、花巻空港レストラン安比高原
安比エリア
ホテル安比グランド、安比ヒルズ白樺の森、安比高原温泉ホテル、安比高原スキー場、安比高原ゴルフクラブ、安比温泉 白樺の湯、ローソン安比高原店
関連会社 有限会社安比高原牧場

見到呢個場好似幾正，初級5km滑道仲要好闊
不過配套好似冇乜，除左滑雪場就乜都冇

想問東京以北有冇d類似既場？

北海道琴日落左好多雪

我見出面的鋪 好似係有得租
我join jor 1day tour 去滑雪
想問由酒店行出去遠唔遠🙃

試過會安排接送
但要行出少少 唔可以直到酒店門口
你預行五分鐘左右

藏王咩環境
北海道好似已經好好多

好似周圍都多左好多

會唔會今年遲冬。落雪到4月頭

唔怪得咁多大陸團 同咁多人識普通話

有無巴絲有去過北角間slope infinity ski學?

上星期報呢個團，果然平嘢冇好，原意為得十零人，當日就有成三四十人，換衫好似難民營咁，我初學其實著鞋都唔係好掂，唔知點解我已經扣最外面個格，但都小腿位都夾到好緊。

雖然有四個教練，每個教練handle 十個人多，有教點煞停點起身，不過當日個場好多人，唔係怕跌到，係拍撞到人，其實當日教練都唔係好兼顧都咁多，真係叫做自己玩，玩完之後對腳好似唔係自己咁，當初嘗滑雪滋味。

岩岩番左黎 封左半個山
開左既都好Icy 有啲位石頭都出埋黎
不過尋日落左堆新雪

希望keep住落

你book 私人都係二千幾 新手呢d 錢省唔過 另外鞋其實緊d 好過鬆 太鬆你控制唔到塊板

認真團體班真係平唔到幾多但出來效果同私人教練有好大分別
團體班基本上只係令你識點著D裝咁....

SB鞋真係好重要..
我著鞋一值著41~42...
結果一值TOE都係做得唔係好順,好認真咁研究...其實原來我係著39號
加上我真係搞唔掂綁帶,最後買埋對BOA鞋

九百幾包唔包纜車及滑雪裝先！呢兩樣都要$5-600

自膠！

5舊水教你四小時最基本著裝，起身，上落吊椅，單腳，基本落葉，ok啦

十人團都成千蚊 真係賺到笑

四個鐘十個人....
超身同Heel 都未教得切就夠鐘...
應該教唔到落葉

明寶去過幾伏
不過如果你高手就冇乜所謂

想問下港九有冇專門嘅滑雪用品店推介
主要想買好嘅 啱亞洲人面嘅雪鏡
費事諗想買變色果種 amazon都得
好似decathlon果種普通貨色賣到三四百嘅舖就不了

點伏法？
利：新手

係，鞋絕對要好貼冇虛位，玩斜啲就會明白heel lift係咩。 Boa係方便，不過旅途中爛/壞咗就相當冇癮。 我的終於換好新parts可以再出發。

其實太長滑道又唔夠斜唔好滑，要行路又滑到大髀軟要坐埋一邊休息

有包纜車票，但我著左雪板行唔到上斜，仲Sir返落去，無教練睇到，我自行判斷無謂勉強了。

個班就到上課日期前，佢叫人加入wechat group，意為得十人左右，去到集合成三十幾四十人，就知奶野，人大多教練兼顧唔到。

我無經驗，係咪一定夾到有點痛?我已經扣最開個扣，行步路都兀下兀下咁，我見滑雪場班日本小朋友健步如飛

廢既

琴日好多場都有新雪同powder玩
不過原來一日d人已經可以玩到殘晒
加埋日頭熱過零度溶一輪雪黎
而家d雖然未到冰面但雪況係麻麻地既姐

SB?
正路應該唔痛架喎...
你邊到痛?

Ski boots？ 不過無論喺ski定Sb boots都唔應該有痛點。 緊貼綁實的感覺喺正常， 會唔會你對襪嘅線位，或者打底褲腳邊被壓住，令到你痛？

本來諗住去加州滑

整單武漢肺炎。唔想飛咁遠

大概箭嘴指着嘅位置，夾到出水泡，襪係咪一般襪就得，使唔使防水襪？

SKI定SB?
不過兩者都唔應該會夾到有水泡

應該係SKI，下次都係唔報個d班，新手無人take care 好慘

哇，你都好堅持喔，玩到起水泡都唔換對試試，一定有嘢'en'住你，會唔會喺你對襪唔夠長，唔好睇少個橡根頭剛好在上五吋下五吋，比對boot壓實喺會淤腫的。 下次可以買對專門ski嘅長襪，脛位加厚嗰啲。 唔舒服不要死頂，去換，隨時搞到後面幾日玩得唔暢快。 呢個亦都係買私伙嘅好處。

因為個班係先去到拎褸同ski boot，先再車去滑雪場，所以無得回頭了